測量(GP, BS, QS)討論區

有無巴/絲打係做緊測量(GP, BS, QS)？一齊傾下偈

做過qs 冇做

Bs final year LM

你會後悔

新入行做緊qs

做緊qs

有無巴打可以講下qs同bs邊個discipline hea d
利申：year3 下年要揀bs定qs 對兩方面都無話有特別既興趣

2個都hea 根本成科都hea

做緊BS intern, 但諗緊轉唔轉QS... BS好似好悶咁

依個真 依家個個都當晒Surveying係professional 收分同archit差唔多 真係得啖笑

qs 仲悶

根本垃圾科

大把ive仔英文唔合格讀完測量hd 補返個top up就以係大學生測量師

唉

講起就嬲 宜家連ive都開到測量degree，仲要part time QS degree 都accredit 到......真係

土地測量

膠都廢事俾 以前讀得咁辛苦都唔知為乜
依家仲要一車車傻仔咁高分入
出黎人工同ive仔差唔多

轉左會過黎

最閪嗰範

我做緊

唔准咁話佢

我讀緊

下年就係Poly HD畢業
前路茫茫 唉

Me2

邊間firm做
Btw
大家有無諗住考牌？

唔開名啦.....
如果真係行BS呢條路應該會考既

巴打邊個stream？

Depends 個人能力啦 我個間U今年fresh grad有啲人工都幾高下 識幾個basic salary都過20K

Surveying 真係十九科
利申：早幾年畢業

點解咁講？
A&A/UBW係香港有排做
包括強制驗樓/驗窗

做緊政府chainman想上so位係唔係淨係得ive 一條路

有無巴打有smm4 softcopy可以比小弟

其他專業都做到
BS 吹水就得
數又唔曉
圖又畫得衰

Lm

我認同
所以次次都好憎同BS吹水

醒下啦 人地冇預LS入黎呀

BS同QS野都要讀
但我個人想做QS多啲

今年市道真係咁差？
Savills 同 cbre 都唔請GT

好多巴打黎左
Btw 成日見有人問BBA xx degree點入 我比意見就係唔好入

而家d垃圾課程越開越多 讀既人又冇心機 出到黎便野半桶水咁 唔好見前幾年係咁請人就沖入去做
景一差少少果班人已經死得7788 比你一個外人入到去都捱唔到一陣

唔明有乜好吹奏

QS想轉工
諗緊就咁劈炮玩番一頭半個月先算

Qs做左幾年想轉行 得個asso究竟可以轉咩

巴打做緊咩department

做緊GP consultant

留名

你叫啲archi玩contract 佢地未又喺七下七下，唔好自己打低自己啦

廢要認
某部門 BS職系已有大量Archi
仲要升得好快

笑而不語

其實係qs consultant考完牌係咪即刻有30k

呢兩三年係

識人無，to tier consultant, 計埋bonus搵勻先有

你知唔知建築呢行識吹水幾重要？大撚把consultant 最junior 既AE 都識計數，你知唔知點解好多人考IE考到40歲都未考到？
你又知唔知依家新grad既arch 畫圖幾撚廢？少少detailing 都唔識

讀Archi入政府BS比同行笑啦，拎黎打飛機
你知唔知同樣歲數，BS/Arch background 入政府做 BS, BS background 隨時拎高Arch幾個point 唔通又拎黎印證arch 廢咩

計埋ot錢會有

高人幾個pt咪又係比人爬頭

S位唔覺特別多arch,個base 細%先可能高啲
C以上即頭無

你岩

咁睇黎考完個牌早走早著

點解反而得LS 有course 叫surveying

出面個巿係咪真係咁差 想搵工
但未劈炮 淆變失業廢青

QS會唔會抵諗啲唔一定要做建築

有冇人知Aecom aqs幾錢人工左右
Hd兩年經驗

推

bs asso，好擔心出黎冇野做

公司出ad請極都請唔到人

邊個stream 😨😨

qs

說好的淡市呢

咩offer

Mc Qs做到好頹

可能公司要求高

唔清楚

西科西工

推推

Push

為左鼓勵巴打們轉黎LIHKG, 我copy 高登個post 沙門巴打既問題，係度拋磚嘗試下答：

Sub-soil water must be connected to a drain before discharging to a public sewer.

Building Authority could only rely on s.16(1)(a)-(q) and s16(1A) to disapprove plans of building works.

Examples: an amendment plan to change a classroom into an (staff) office. The amendment itself may involve no building works (simply change the wordings and some calculations/schedules)

S.16(3) of the BO

gp here

QS仔去哂邊？

Sub仔aqs 一年經驗，想轉trade or MC

Consultant ABS
唔算太忙
平均ot 一個鐘

Qs做左幾年想轉行加一
機械人式生活 又悶又識唔到女

Quitu撚想問
港大測量定理大測量好
上年31分入左乞食文科
中學冇讀理科，高分都冇咩得揀呀屌

Qs唔係應該好多女咩
但洗濕左半個頭好尷尬

多鬼
建築九成麻甩佬，就算有女都係豬排同師奶

越做越覺得唔岩自己，太頹 又多野煩
要轉要襯早

轉consultant應該會多女好多
Btw我都覺得好煩 好似唔多岩自己 又chur
但唔知轉咩好 得個asso轉其他行人工應該跌一大截

睇你想要間U個名定想學到野 港大真係theory 為主 practical 野大部份都要自學or做intern學

poly會分qs bs gp，專就一定專過hku
不過其實好多野都可以邊做邊學
利申唔係幾識度數既qs

十樣有九樣出黎做野用方法同教你既係兩回事

港大個名係就係幾好j既
不過我都係主要想學野
所以暫時都係諗理大

而家ive degree 都認。 仲邊理你邊間大學。 人工又唔會高d

人工一樣

留明

Consultant仲辛苦呀師兄
我試過轉出去試d好玩既工
但人工低成倍，頂唔順

講人工qs係低學歷算唔錯，但真係好chur好奴隸
利申 好怕麻煩

我見親既qs八成都係女喎巴打

你一定有幻覺 我識咁多qs都係仔多
唔好ff咁多

Final year

qs consultant啱啱放工留個名先

冇人知 ？

係咪好辛苦

唔夠嫁 有無多啲類似問題學下野丫

其實係L字頭個間先咁低，同埋呢行都好講你老闆睇唔睇好你，你做野掂唔掂，同埋肯唔肯跳出去開高d價

利申：有牌QS，唔係考左好耐，大約40K

師兄T字頭

唔講啦，一講就比人知我係邊個

你問我答

Fit out qs留名
好撚辛苦

巴打你想講TLX 定 txxnxr? 唔係
都係細consultant, 唔講太多始終依行太細

qs final year睇淡測量及建築業前景

依排又喺靜左啲既...

收到風某政府dept今年只係請左2個 GP graduate trainee

做緊GP決定轉行 得過19CEM degree預左搵少過宜家

做緊qs...已經18年，98年入行，見哂高低潮。。

做過大樓，地基，而家做緊fit out，a and a qs

個人覺得fit out , a and a 最好玩最有挑戰性

做fit out經常睇到d靚design

a and a 就長做長有，難度好高

19文科u grad對bs gp有興趣

想讀poly既pt survey degree,但見都幾大競爭,乜底都無幾乎唔收

諗住搵份相關既工做住先,睇下岩唔岩自己

係咪要由ive讀起去考hkis既資格
一諗到要行條路都幾兜兜轉轉

條路係好難行 同埋同年紀甚至細過你嘅人可能都考晒牌 你新入行預左要幫手執頭執尾

聽人講以前畢業人工係咪得8k?

係03年沙士六千蚊qs工都搶崩頭，全行減薪

consultant班高層就成日準時收工走人，底層果班qs就ot到仆街

做緊fit out qs
真係好撚有挑戰性

點解？

首先你搵左份相關既工先，bs 考牌個試好講人脈，外行人唔係咁易考，入左行再考慮係唔係要考牌

係囉，點解？

唔該哂巴打

想問下起薪同個升幅大約係點樣?

都唔係考你個人 係考緊你後面team人既 你後台硬淨 過梗個practical task

我落tender 上個月大大少少做左11份標
可能每日對嘅野都唔同

Fit-out 野project mgt 都好大挑戰性 以前跟過集團老細啲山頂獨立屋fit out 痴撚線嫁

我出年都有單老細屋
之前聽過有老細屋樓梯扶手搵人特登雕條龍出黎

QS year1

圍威喂 好on9

Planning/P&D行頭點? 係咪九成政府?

19 shitty qs asso lm

呢個試，未考既會講得好on9, 過左海既就會buy佢呢種考法

有冇人讀番civil算

Civil 個牌難考好多，同埋scheme a 再加exp 需時耐好多

同埋civil 海鮮價

year2?

ys

QS已經做緊 想跳
驚巿差變失業

lm

mc aq lm 做左3年都未係好識度數既廢柴

每條友度既數都有d分別

大把人做左十幾年一樣唔識度數，especially E&M

相思兄我仲未收到你d notes

聽講話個市好差，yr2 asso仔喺咪聽乞食？

fresh grad市價幾多？幾時開始搵工對較好？

巴打做左幾多年？

師兄求source

細地盤做緊19鳩 QS 30K
入左行大概 9年
冇牌
呢行都係鳩吹多過真做

留名 等乞食

乞緊

搵唔到工定點？

十幾個helper幫手切
外行人真係唔知點考

度風火水電我覺得電最難

我搵人幫手 咁開口問人啦
個個都話 你考試咪考試囉 做咩要叫其他人

緊係搵返BS幫手啦

又要搵senior 幫手睇q&a ，又要student helper 幫手執頭執尾，要人放幾日大假幫手，請幾餐飯都唔夠呀

Senior 都係放工黎一黎姐
Student Helper 就搭上搭啦要

其實最重要係cad手

利申：當年1個cad有1個helper 打天下

你有無咁堅抽呀全team三個打天下

順帶一提 請cad手唔好貪平

counsellor 放工黎一黎q我，講真，人少好辦事，人多意見多仲死

有冇人諗過移民？

揀GP定BS好

另一半都運氣同識人，睇你撞中d panel

痴線 三個都夠做 識人今年十個人都fail

5年

其實有牌既最少幾多人工?

28k up

你都可以咁講

最緊要識啲 killer

a yip

今年唔kill人喎，轉死性

qs 最近轉左做new works
成日要ot
client 一句就要執呢樣個樣
積師 一句又要重新度過d 圖
做到就痴線
其實contractor 係咪易做好多？

利申：做左幾年hea鳩maintenance 真係好唔慣

Which of the following construction requires a fire rating period?
(1) Non-load-bearing partition walls between retail shops inside a shopping arcade of a single owner and management
(2) Reinforced concrete roof slab above the office portion of a 40-storey high office tower
(3) A steel footbridge with 1.1m parapet connecting two residential towers inside a private residential development
(4) A 1500 sq. m. by 4.5m high single storey steel building for industrial use, with all sides setback from the site boundary by 8 metres
A. (1) and (4) only
B. (2) and (3) only
C. (3) and (4) only
D. none of the above

ans: B [i m sure that options (1) & (4) 應該唔駛FRR ]

悲巴，多多指教

讀完shitty bd asso 去左做掃把
而家入左正苦諗緊讀唔讀返個degree 再考牌
好似好撚遠

polyu parttime surveying?

其實仲有冇其他選擇
啱啱grad 嗰陣試過報cem
但讀左半個sam 覺得唔對路 quit 左

點樣唔對路法

點解讀外國BS degree(玩外國例)
考HKIS(玩香港例)都考得?

唔知 而家追番讀到我死 仲要學番cad

香港嗰疊BO,BR,COP/design manual/PNAP....
我估複雜過外國嗰啲

爸打你咩學歷
9年得30k
以今日個境黎睇 你好低喎
係唔係你無去爭取？

where are u studying the BS course now?

迷茫bs 人

咩事呀你

fit out 其實仲有無得做

ps : 岩岩入行一年QS仔

Thei個19 degree hkis accredit左啦 ?
molamola

讀top up 有無前景

點唔對路
利申:你bs師弟
但坊間好似無咩揀，poly 又要4年

同問aqs 如果係其他工程濕鳩科hd請唔請？
淨係做過d工程落site 睇要做咩畫圖出order之類工作
見某d公司ad成日打哂pqs/qs/aqs,但入面又講話幾多年經驗，之後最尾又補句with less exp will consider as aqs 咁樣唔知佢其實新手請唔請

點解要hkis accredited?
依家讀bba都可以考apc(如果有人簽你簿）

fit out點會無得做，問題係你有無料做得好

fit out睇既野俾大樓detail, 細膩好多

金門qs trainee interview 有咩要注意

係某濕尻main con做左年半fit out AQS，日日都做到十點幾先走得
又拆得細又超級煩
大樓好似好做好多

我反而覺得係A

1) Partition walls separating different occupancies shall have adequate FRR

2) If not refuge roof/forming part of MoE, no need FRR

3) Not all cases require FRR for linked bridge

4) External walls shall have FRR wor

又係呢啲論調，想入行既要問下，無左人地3-4年正統書本上既訓練，入一個新既行業，要問下自己有幾大信心，現實條路又可以行幾遠？

都係睇你個人有無sense, 點解要咁固步自封

你咁講啲國家唔應該有專業移民啦，你移民去第2度做返同一個profession都係要適應嫁啦，有料pick up 香港例 新加坡例 英國例都無問題

Ps 新加坡例仲嚴過香港

grad完仲讀！？ 快啲出黎做邊讀邊攞經驗好過啦

外行人主要係冇人簽你log bk

其實係咪讀polyu pt surveying 考牌率高啲?😅

好易搵到人簽，再唔係你考RICS仲易

i m sure that options (1) & (4) 應該唔駛FRR (re. "copy & paste" from fire code 2011)

Clause C7.3
Provided that the fire compartment area limitations in Table C1 are complied with, separation by fire barriers are not required between different occupancies for the following
uses:
(a) Use Classification 4a; or <--- offices
(b) Retail shops in Use Classification 4b.

For shopping arcade, retail shops are not required to be separated from the common arcade or mall area by fire barriers taking into account that the shops are under a common management and a common fire alarm system actuated by a sprinkler alarm or by break glass points is installed.

Clause C4.3
Where a single-storey building does not exceed 7,000m³ in volume and 7.5m in height, any steelwork construction may be unprotected, provided that the building is separated from any adjoining building or the site boundary by a clear unobstructed open space not less than 6m
in width.

Clause C15.1
A bridge may link two or more buildings and should comply with the following:-

(a) Where fire barrier is provided at each end of the bridge, the elements of construction of the bridge and such fire barriers should have the longest of the FRR of the storey(s) the bridge links. If the fire barriers are fire shutters, by-pass lobbies clearly indicated by exit signs should be provided. The external walls at the junctions of the bridge and the building(s) should comply with the requirements in Subsection C5.

(b) Where no fire barrier is provided at each end of the bridge and the bridge is unenclosed, i.e. both sides of the bridge are provided with, throughout its whole length, protective barriers or parapets not higher than 1.2m, it should be constructed of non-combustible materials and the elements of construction should have the longest of the FRR of the storey(s) it links.

(c) Where no fire barrier is provided at each end of the bridge and the bridge is not unenclosed, it will be regarded as an integral part of the fire compartment it links and should comply with the relevant requirements in this Code with regards to the building(s) it links.

it seems that no matter what situations (a), (b) & (c) are, FRR is required for linking bridge

I don't think the question is asking Elements of Construction. Coz FRR for EOC is always required.

Clause C9.4
Each element of construction of a required staircase including the landings and supports enclosed within the walls having the required FRR need not have an FRR but must be noncombustible.

I don't know whether or not C9.4 means that EOC of a required staircase need not hv an FRR

冇人教自己睇fire code
let's discuss

Shitty asso bs報到

我反而覺得(1)唔洗FRR

1. Shopping arcade同retail shop都係under classification 4b
2. Shopping arcade同retail shop可以係used for same occupancies
大家都係serve街客
比夠dv就已經足夠

今年畢業捱緊consultant,,希望各位前輩賜教下

fire code個精神就係eoc 同required staircase 都必需要有fire rated protection，但如果req'd staircase 入面有eoc，因為req'd staircase enclosing walls 已經需要有fire rated，所以可以唔使重覆

但如果你因為咁覺得eoc唔使一定需要fire rated ，就太過狹窄解讀呢d codes and regulations, 因為即使乎合文字意思，但唔乎合個精神

Clause C7.3
Provided that the fire compartment area limitations in Table C1 are complied with, separation by fire barriers are not required between different occupancies for the following
uses:
(a) Use Classification 4a; or <--- offices
(b) Retail shops in Use Classification 4b.

For shopping arcade, retail shops are not required to be separated from the common arcade or mall area by fire barriers taking into account that the shops are under a common management and a common fire alarm system actuated by a sprinkler alarm or by break glass points is installed.

C7.3 states that separation by fire barriers are NOT required even between DIFFERENT occupancies for retail shops inside a shopping arcade

could you please name 1 shopping arcade in hk which is “可以係used for same occupancies“ ？

year 1留名

我想問bs落唔落到地盤做apc or cow個啲
利申翻垃圾ive仔一個

其實 if different occupancies of retail shops inside a shopping arcade required separation by fire barriers 都幾煩, 因為 most retail shops in shopping malls 都需要中門大開迎客

所以面向arcade／common corridor 個面唔需要FRR

都有，degree grade 通常做1／2年會搵到developer／client side既工可以跳槽

因為developer鐘意請有site exp既人，bs仔想入developer既可以諗諗

咁答案係b定d

自膠

我開頭理解錯左以為係同一type occupancies

想問下考到rics出黎搵工同考到hkis出黎搵搵工個分別大唔大

唔該曬 咁但係落左site既話仲可以考得翻個bs牌？

有冇工程撚識睇呢張表
我唔係好明點睇
腸油

其實搵啲讀bs既人去做pc仲好過搵啲讀building studies / construction management 既人做pc仲好啦，bs又熟例又識畫圖

3年u grad main con qs

好撚想轉行，呢幾年成日吹奏qs缺人，但根本係workload 加人工唔加，依家u grad main con 3年先26k, 我覺得比起d workload真係好撚underpaid

Fresh grad qs仔留明

PC 好惡做.......應該好少讀BS 既人想做呢啲位. 同埋你要預無得簽簿

考唔到，因為contractor 極少數有chartered bs 幫你簽簿。你要預轉左入developer 先有人幫你簽。

Consultant定contractor?

其實，預左唔考牌既bs,係唔係去做pc仲大發圍？

有無人知16年fresh grad main con最高仲有無17k (ive)

pc 都好難發圍，好睇connection，你埋唔埋到堆，etc

今日投左票未 各位師兄

Shitty asso qs 留名 自知升唔返上去 對前路好迷惘 grad左有d咩選擇

今晚食完飯先去

25 個，唔好漏

Contractor

做consultant qs 好辛苦 覺得唔會有前途

arxxdis? rxb?

點解咁講? 如果俾你考到個牌都覺得無前途?

金門果幾件咪有囉。禮頓都唔請ive

係唔係得rps先可以投？

我認為1，2，4都not required
唯有簡 D.

唔係

有投既都當選

想問下巴絲，而家bs fg人工大概幾多倒？

19 GP仔係到
點解個個都係QS BS
冇人講GP

聽講市差連fellow 都未必有return offer

政府21k

個個巴打都講QS BS
有冇人係GP
year 1 lm

如果consultant呢？

fresh grad gp 最低人工 同最少grad job
好似係

17.5

qs留名

做緊細MC既QS,上司好肯教，但番六日好辛苦，諗住做年半左右轉番五日MC算

fellow灰緊
勿相認

離題一問
我想問下其實Geomatic係咪真係都計入測量入面
我係讀其他科出身, 原本只係打算讀個GIS master黎當進修下 d spatial analysis既 skills(係外國)
之後搵下 d 資料先發覺原來唔少GIS master programs都有RICS accredited

邊間MC可返五日？
返五日半已經好幸福

係consultant有牌同無牌做既野都無分別
有牌純粹係公司可以拎你個名黎報job

GP 前景如何

小弟正是GP 上年grad 無後悔入行

對做land surveyor 有用，好似係

撈成點？

SOQ留名

入左consulting firm做broker
底唔錯再加佣

做過最大既deal有幾多

成team做既大約五億

咁會有幾多bonus

Leasing ?
Jll ?

1% 不過要再同公司拆

唔好起底啦 黎黎去去都係果幾間

巴打 hku grad?

巴打 幾錢人工？

都係果幾間

老底2xk + com 不過可多可少

巴打收入主要靠commission

咁月薪都夠過活既 係低過BS QS

Grad一年底薪20幾k都幾好啵 唔係高過同期bs qs 咩？

政府都廿幾啦

Final year lm
想問下唔同種類既qs既分別（building/fitting out/e&m etc)
會唔會話某一類考牌易d

Consultant qs

Building

協興/金門好似都五日
一星期得一日假，真係唔掂，去行下山，第二日就已經要番工，想休息下都沒。

我成日覺得做工程，果份唔係人工來，係賠償金

bs 同qs 其實有咩分別
新手

準備入乾收銀做QS煙腸
有冇老屎忽提點幾句

邊間

個市咁淡既
無乜mc 請人

research都唔做

T字頭 非四大

如果未考牌入左developer做，考牌難唔難？

7年qsfatc

好忙，如果keep到平時溫下書，其實唔難（BS)

讀polyu property management係咪得等3年/考完hkis pfm再轉先可以charter GP

緊係直接考，pfm都無用

咁既話如果我想做GP with this prop mgt degree, 應該

1) RICS (valuation) [我個degree係rics valuation accreditated]
2) 直接搵間gp firm做三年考HKIS (GP)

沙門巴打去邊到搵到有咁多question

ive仔條路係咪好難行?
好似得QS同BS揀
Btw ive surveying Year1
想以考牌為目標 但好迷惘 唔知點

Why not both? 你明顯唔諗住從事prop mgt個面，Pfm 對你黎講係useless

至於rics定hkis, 建議都係左右開弓，同步考啦

但係gp firm會唔會請property management degree holder都係問題

GP firm 咩background 都請

大家b仔幾多呀？
我3倍 親中公司

依家讀緊shitty cem degree
點樣轉做QS？

開名啦
十三力聽聞1個月都無呀屌佢
準備集體辭職

照in valuer/property developer之類既job

金門返長短週
一個月最多兩個星期六有假放

返site 0800-1800真係好攰

直接apply間公司 consultant qs都有bem/cem degree grad

果四份paper靠自己溫書

協興邊有5日呀 都係6日長短週
仲有呀 新年會格硬逼你放多三日假
再扣你年假架

唔知你想點 你又想入個行，假設人地又肯in你，你有咩理由說服自己唔去in?

我想問而家有咩GP/BS firm請緊intern/part-time
讀到year 3咩都未番過 乜都唔識

唔好意思係我1999左
我係想問gp firm通常d post叫咩名
因為睇jobsdb之類既website都冇一個post叫general practice surveyor/estate surveyor咁

Graduate trainee, property development surveyor/officer, valuer, leasing officer 都可以試下

黎緊下年考paper1.. grad左之後好似無左溫書呢個skill咁 收工返親去就即訓 星期六日用黎炒散幫補

有無上左岸既師兄有心得分享下

hkis qs paper1?
無乜野溫 睇幾次pastpaper, standard form同望兩眼本smm就去考

上左岸就

新一年祝咁多位測量前輩事事順利 長做長有

有冇bs人 talk more?

poly pt bs degree
worth studying?

QS跳返出黎可以做咩?好想轉行

，pish

Why

想問W字頭consultant workload如何，會唔會卒死d intern仔

想問讀it有無機會入到gp行
cu it類 19engine 17grad
如果去讀個ucem既real estate master
讀完會唔會入到jll/cbre
0認識 求屌

有好多野唔方便講，廢事你ot果陣疑神疑鬼啦

LM

介唔介意telegram 講

你還掂冇得揀，你入到黎咪知咩環境囉。只不過有啲大住肚既senior，都仲ot. 人地大肚都ot唔通你唔o咩 睇下到時啲senior點諗，全部百幾人，都有三四個senior幾好人架

有無人開Qs telegram group交流下行程

利申: 5年Qs 未chartered

有野唔可以係度講？

RICS 同 HKIS既CPD有無得share

悶
有冇其他FIELD 可以TRYTRY

Qs仔好想試gp

qs真係好撚悶

grad 左幾年打做緊份冇前途工
而家有CEM offer，諗緊入唔入qs 好
有冇巴絲可以講下黎緊qs bs gp黎緊前景會點，唔想又再浪費時間

mc qs真係好撚頹

轉consultant 包你唔話頹

Intern可能唔會用得太盡既（我估
full time就

做到你日日眼仔碌碌

有無巴打諗住考CIES

睇下你係唔係跟鬼佬director啦。唔係跟鬼佬，就小心啲啦，唔好咁夜走啦
壓力太大好似幾年前單新聞咁就唔好啦

想問有無測建行既行情
大公司？
想做gp/business valuation advisory來講
呢間係咪好start a career既好選擇
自己想做他朝有日入番jll/cbre呢類mnc做
純碎問下 小弟0認識 屌得細力d

ICES? 巴打喺land sur?

仲諗住入黎, 你覺得你讀完書會有人請你?
一早已經比高登仔吹撚爆左成個行業, 僧超多粥超少

Degree Yr2新仔來留名
QS同BS點揀好

幾大都qs啦
bs低賤過狗

我就係bs狗

Why? Btw 我都係

答案係咩阿

乜bs低賤需要原因咩
總之就係低賤啦

Qs

QS幾時都係下家，BS都仲有機會做上家，點樣賤過隻狗法？

BS 冇錢過手,BONUS都冇 (未GRADE

齋講錢嘅話
假設大家都考咗牌 大多數情況下BS入唔到政府係咪會低人工過QS啲

想做ipo valuation
corperate appraisal/business valuation相關既野
係咪需要gp+cpa
係咪都係需要由valuer開始做起

唔入政府都可以做ap啦，自己開公司又得

ap 係?

Authorized person

考牌前 qs>>> bs

考牌後 bs >qs ，bs 再上既空間比qs 大好多

你估港共會俾你哋班bs狗考到牌

咁多位前輩我想問下度鐵：
我有個阿sir教話如果條鐵長過12m就要俾個lap length，但喺我見smm有條rule又話>12m 就每3m咁度，睇上堂俾果啲sample BQ又好少見話12-15m, 15-18m etc. 有冇人可以解釋下

少好鐵長過12，但總有鐵係例外長過12架嘛

考咗牌嘅BS市價大概係幾多

小弟有幸攞左個degree下年要揀major，個人屬意揀測量
不過一路有d問題困擾緊小弟，求各位Ching解答下
1. 依家BS 同QS個市點，係咪已經水尾
2. 如果小弟第時想做GP，但city冇GP，轉唔轉到過去
-> 轉到嘅話係點轉
3. 難唔難攞牌
4. 可以嘅做緊／讀緊測量嘅ching分享下自己嘅工作同經歷

CPD is just institutional requirements. Both institute will accept the same CPD if you can provide the evidence.

Not really if you are into claims and contracts

Forget ICES

If you stated the length then no lap is measured as the description stipulated special bars. Normal bars are 12m length thus if not specified to be special then lap is measured and is usually 42d

shiity bs asso yr2留名

好多唔係讀測量既都做到GP,不過考牌時間可能要長d

hi 師兄,升唔升到ugc?

老老豆豆, bs ap你答下我有咩用。
起大樓都用archi la.
大把 bs ap發夢都想入番BD做.

ap好難考bor

我想問下讀BS 去唔去到做TA 係物管
好迷惘 唔知做ABS 定TA 定試下做PC條路
利申 HD YEAR2

你知唔知考AP同真係簽則（做project director, 又或者開公司）之間仲有幾大既空間？

考AP好多時只係一種qualification, show比人睇你係outstanding 啲，你起大樓唔通個個architect都係AP咩

本人黎緊qs grad 我想請教下師兄如果我將來想做個claims QS, grad左入consultant firm或者contractor會唔會話影響我將來入claims consultant既機會?

Mo la

接ＢＤ Ｄ外判濕鳩ＪＯＢ
ＭＢＩ ＷＡＴＥＲ ＳＥＥＰＡＧＥ 果堆ＣＯＮＴＲＡＣＴ
識人ＡＰ ＢＳ簽名都月入１０皮

成日都覺得BS人工係個謎

AS都難拎 幻想到有AP

唔入政府都可以做ap啦

唔洗諗太遠，首先你係要考左個牌先

考ap考到當然叻仔,但相應泥講,市場上根本offer 唔到有咁多有ap人工既職位。結果你考到ap之後好長一段時間都會係做番普通一個bs.

以呢幾年apc放水既程度同高登仔不停吹捧之下,大量cem畢業生同property management學生既湧入之下, bs既數量係會大增。

本身大既則樓前幾年將重心放係大陸,留番唔少有趣d學到野既project eg a&a 甚至大樓俾bs firm做,但大陸仆街之後,大部份bs consultant都得番conditional survey, mwis,mbis呢d低技術含量既job做。

自已開到公司咁當然另計,接一大推bd job跟住叫下屬跟,錢一定唔會少。

但打工泥講,qs 既出路明顯比較多,志向大既巴打英文又ok係積累一定經驗後可以專做claim,轉行做埋律師既絕對不在少數。

屌,我係咪揀錯stream

bs係一份穩定既職業,mbis,mwis長做長有,做多幾年人工兩,三萬絕對冇問題.

但唔好吹到咁大。

幾多年? qs叫易揾得多

如果你考AP就係做「拎AP人工」既職位，而呢種職位係講緊簽則做老細個level拎緊既人工，你既夢想註定幻滅。

情況就好似天真到你諗入到QS讀埋個LLB PCLL做Bar 又或者做claims consultant 賺大錢既係成行入面「絕對不在少數」

有AP可以secure既只係你加薪/跳槽會有好啲既offer。

明明QS對比BS黎講，相對多「外行」人爭飯碗既，一定係QS

你講QS出路闊啲，我其實係認同的。BS行頭係好窄，呢個係入行一定要預左。始終QSD會員都多BS成倍嫁，都未計non-professional grade 既practitioners.

我諗做得BS 都知個Market 係點分配，我諗無人天真到想BS可以同Architect係個行業平分秋色。我身為一個做developer出身既BS，有A&A我都唔會1st priority搵BS firm做consultant。但係你要記住，architect engineer BS 一開始target既market 都已經唔同，其實無得比較。而且BS入政府做既人數比例係高過其他profession（even 比起QS) 好多，命題一開始就話ignore 呢條career path, 係唔係太公平，記住，大家target既野一開始已經唔同

我自己建議，揀邊個stream, 真係睇你自己既興趣/專長/性格 最緊要。BS/QS 係好大分別。唔好相信「尾水論」/「charter人工有幾多」/ 「邊行相對易成功」, etc

你係有料既有talent係BS呢方面既，入得岩BS呢行，實會搵到2餐飯食。同樣地你有興趣係QS有passion 係QS既，入QS呢行都會易啲出人頭地。每一行都有ups and downs, 而家唔會係最好，亦唔會係最差。

No. You need those experience before you can do claims. I am a CQS and barrister major in construction dispute.

做左3年組驗qs，拎住high dip
如果轉出去mc可以嗌到幾高?

Intern2間都有請ive仔
好難唔請番部份喎

無料想呃飯食又點計?

Hint: Non-chartered QS could be something. Non-chartered BS is nothing

點解non charactered qs 身債高d?

師兄，我地講緊building surveying，唔係building services engineering 喎

禮頓有ive qs intern?

考ap考到當然叻仔,但相應泥講,市場上根本offer 唔到有咁多有ap人工既職位。結果你考到ap之後好長一段時間都會係做番普通一個bs.

以呢幾年apc放水既程度同高登仔不停吹捧之下,大量cem畢業生同property management學生既湧入之下, bs既數量係會大增。

本身大既則樓前幾年將重心放係大陸,留番唔少有趣d學到野既project eg a&amp;a 甚至大樓俾bs firm做,但大陸仆街之後,大部份bs consultant都得番conditional survey, mwis,mbis呢d低技術含量既job做。

自已開到公司咁當然另計,接一大推bd job跟住叫下屬跟,錢一定唔會少。

但打工泥講,qs 既出路明顯比較多,志向大既巴打英文又ok係積累一定經驗後可以專做claim,轉行做埋律師既絕對不在少數。[/quote]

如果你考AP就係做「拎AP人工」既職位，而呢種職位係講緊簽則做老細個level拎緊既人工，你既夢想註定幻滅。

情況就好似天真到你諗入到QS讀埋個LLB PCLL做Bar 又或者做claims consultant 賺大錢既係成行入面「絕對不在少數」

有AP可以secure既只係你加薪/跳槽會有好啲既offer。

明明QS對比BS黎講，相對多「外行」人爭飯碗既，一定係QS

你講QS出路闊啲，我其實係認同的。BS行頭係好窄，呢個係入行一定要預左。始終QSD會員都多BS成倍嫁，都未計non-professional grade 既practitioners.

我諗做得BS 都知個Market 係點分配，我諗無人天真到想BS可以同Architect係個行業平分秋色。我身為一個做developer出身既BS，有A&A我都唔會1st priority搵BS firm做consultant。但係你要記住，architect engineer BS 一開始target既market 都已經唔同，其實無得比較。而且BS入政府做既人數比例係高過其他profession（even 比起QS) 好多，命題一開始就話ignore 呢條career path, 係唔係太公平，記住，大家target既野一開始已經唔同

我自己建議，揀邊個stream, 真係睇你自己既興趣/專長/性格 最緊要。BS/QS 係好大分別。唔好相信「尾水論」/「charter人工有幾多」/ 「邊行相對易成功」, etc

你係有料既有talent係BS呢方面既，入得岩BS呢行，實會搵到2餐飯食。同樣地你有興趣係QS有passion 係QS既，入QS呢行都會易啲出人頭地。每一行都有ups and downs, 而家唔會係最好，亦唔會係最差。[/quote]
我既回應係針對一d新手巴打想係BS同QS兩條路之間選擇,咁我assume佢地就興趣而言,冇話對邊條路有咩特別喜愛,因為假設佢地已經對其中一種野好有興趣同passion,其他討論已經唔太重要。
近年可以係developer出身既我諗得番swire programme,假設巴打你係swire起步起步已經赢人一大節,可以接觸到既project同training已經唔係普通consultant可以比。新入行既如果入唔到政府graduate而做consulatnt既我諗佔大多數.呢班人正如我上文所講係consultant可以話係無限做survey,mbis.

十分認同冇bs會以為自已可以同archi爭,但個問題係,新入行既人做consulatnt呢年連做下單a&a都冇咩機會,間中一單半單。泥緊呢幾年情況個人認為都不容樂觀。

至於qs,多外行人十分認同,我亦都冇想特別吹捧,但事實上qs出路較闊,多公司請,即使多外行人市場都一樣食到。bs再咁多人入,市場根本食唔到。

做上去做claim既人or 讀pcll上既人真係唔少,當然要付出多幾倍既努力,所以我上文都提到呢條路只適合志向大英文又好既人。

假設大家付出相同努力,時間,以打工仔既身份泥講,個人認為qs可以去到既高度比bs高。

至於點解bs咁多人狗衝政府(bs政府人工好似5萬幾),好明顯係因為私人市場認為bs唔值呢個價。至於未chartered既更加唔使講。

QS做政府既相對BS少,係因為市場上覺得qs值錢,就算未charter, 做contractor人工都唔會差。

以上為個人意見。

如果你考AP就係做「拎AP人工」既職位，而呢種職位係講緊簽則做老細個level拎緊既人工，你既夢想註定幻滅。

情況就好似天真到你諗入到QS讀埋個LLB PCLL做Bar 又或者做claims consultant 賺大錢既係成行入面「絕對不在少數」

有AP可以secure既只係你加薪/跳槽會有好啲既offer。

明明QS對比BS黎講，相對多「外行」人爭飯碗既，一定係QS

你講QS出路闊啲，我其實係認同的。BS行頭係好窄，呢個係入行一定要預左。始終QSD會員都多BS成倍嫁，都未計non-professional grade 既practitioners.

我諗做得BS 都知個Market 係點分配，我諗無人天真到想BS可以同Architect係個行業平分秋色。我身為一個做developer出身既BS，有A&A我都唔會1st priority搵BS firm做consultant。但係你要記住，architect engineer BS 一開始target既market 都已經唔同，其實無得比較。而且BS入政府做既人數比例係高過其他profession（even 比起QS) 好多，命題一開始就話ignore 呢條career path, 係唔係太公平，記住，大家target既野一開始已經唔同

我自己建議，揀邊個stream, 真係睇你自己既興趣/專長/性格 最緊要。BS/QS 係好大分別。唔好相信「尾水論」/「charter人工有幾多」/ 「邊行相對易成功」, etc

你係有料既有talent係BS呢方面既，入得岩BS呢行，實會搵到2餐飯食。同樣地你有興趣係QS有passion 係QS既，入QS呢行都會易啲出人頭地。每一行都有ups and downs, 而家唔會係最好，亦唔會係最差。[/quote]
我既回應係針對一d新手巴打想係BS同QS兩條路之間選擇,咁我assume佢地就興趣而言,冇話對邊條路有咩特別喜愛,因為假設佢地已經對其中一種野好有興趣同passion,其他討論已經唔太重要。
近年可以係developer出身既我諗得番swire programme,假設巴打你係swire起步起步已經赢人一大節,可以接觸到既project同training已經唔係普通consultant可以比。新入行既如果入唔到政府graduate而做consulatnt既我諗佔大多數.呢班人正如我上文所講係consultant可以話係無限做survey,mbis.

十分認同冇bs會以為自已可以同archi爭,但個問題係,新入行既人做consulatnt呢年連做下單a&a都冇咩機會,間中一單半單。泥緊呢幾年情況個人認為都不容樂觀。

至於qs,多外行人十分認同,我亦都冇想特別吹捧,但事實上qs出路較闊,多公司請,即使多外行人市場都一樣食到。bs再咁多人入,市場根本食唔到。

做上去做claim既人or 讀pcll上既人真係唔少,當然要付出多幾倍既努力,所以我上文都提到呢條路只適合志向大英文又好既人。

假設大家付出相同努力,時間,以打工仔既身份泥講,個人認為qs可以去到既高度比bs高。

至於點解bs咁多人狗衝政府(bs政府人工好似5萬幾),好明顯係因為私人市場認為bs唔值呢個價。至於未chartered既更加唔使講。

QS做政府既相對BS少,係因為市場上覺得qs值錢,就算未charter, 做contractor人工都唔會差。

以上為個人意見。[/quote]
Bs 冇乜肉食

好奇一問，巴打依家喺pupil?

師兄，可唔可以講多啲claim consultant 嘅行情同career path。

QS有牌後一定要再讀LLB/LLM ?

如果你考AP就係做「拎AP人工」既職位，而呢種職位係講緊簽則做老細個level拎緊既人工，你既夢想註定幻滅。

情況就好似天真到你諗入到QS讀埋個LLB PCLL做Bar 又或者做claims consultant 賺大錢既係成行入面「絕對不在少數」

有AP可以secure既只係你加薪/跳槽會有好啲既offer。

明明QS對比BS黎講，相對多「外行」人爭飯碗既，一定係QS

你講QS出路闊啲，我其實係認同的。BS行頭係好窄，呢個係入行一定要預左。始終QSD會員都多BS成倍嫁，都未計non-professional grade 既practitioners.

我諗做得BS 都知個Market 係點分配，我諗無人天真到想BS可以同Architect係個行業平分秋色。我身為一個做developer出身既BS，有A&amp;A我都唔會1st priority搵BS firm做consultant。但係你要記住，architect engineer BS 一開始target既market 都已經唔同，其實無得比較。而且BS入政府做既人數比例係高過其他profession（even 比起QS) 好多，命題一開始就話ignore 呢條career path, 係唔係太公平，記住，大家target既野一開始已經唔同

我自己建議，揀邊個stream, 真係睇你自己既興趣/專長/性格 最緊要。BS/QS 係好大分別。唔好相信「尾水論」/「charter人工有幾多」/ 「邊行相對易成功」, etc

你係有料既有talent係BS呢方面既，入得岩BS呢行，實會搵到2餐飯食。同樣地你有興趣係QS有passion 係QS既，入QS呢行都會易啲出人頭地。每一行都有ups and downs, 而家唔會係最好，亦唔會係最差。[/quote]
我既回應係針對一d新手巴打想係BS同QS兩條路之間選擇,咁我assume佢地就興趣而言,冇話對邊條路有咩特別喜愛,因為假設佢地已經對其中一種野好有興趣同passion,其他討論已經唔太重要。
近年可以係developer出身既我諗得番swire programme,假設巴打你係swire起步起步已經赢人一大節,可以接觸到既project同training已經唔係普通consultant可以比。新入行既如果入唔到政府graduate而做consulatnt既我諗佔大多數.呢班人正如我上文所講係consultant可以話係無限做survey,mbis.

十分認同冇bs會以為自已可以同archi爭,但個問題係,新入行既人做consulatnt呢年連做下單a&amp;a都冇咩機會,間中一單半單。泥緊呢幾年情況個人認為都不容樂觀。

至於qs,多外行人十分認同,我亦都冇想特別吹捧,但事實上qs出路較闊,多公司請,即使多外行人市場都一樣食到。bs再咁多人入,市場根本食唔到。

做上去做claim既人or 讀pcll上既人真係唔少,當然要付出多幾倍既努力,所以我上文都提到呢條路只適合志向大英文又好既人。

假設大家付出相同努力,時間,以打工仔既身份泥講,個人認為qs可以去到既高度比bs高。

至於點解bs咁多人狗衝政府(bs政府人工好似5萬幾),好明顯係因為私人市場認為bs唔值呢個價。至於未chartered既更加唔使講。

QS做政府既相對BS少,係因為市場上覺得qs值錢,就算未charter, 做contractor人工都唔會差。

以上為個人意見。[/quote]

好多人以為developer 就係得swire個trainee program, 其實Swire 個個都係做MO 為主 （property management). 我就係間developer做project officer 出身，都係一條出路

其實唔係淨係BS先9衝政府，政府請QS/Architect/Engineer位都大把人9衝。「好明顯係因為私人市場認為bs唔值呢個價」係唔岩得晒。主要原因係因為呢啲政府位，最低要求既係C+1 , 但請QS/Architect/Engineer 係好少請C+1 既人，好多時係可能C+10 先入到去。但BS 呢，其實例如係BD做，私人公司既經驗係無乜大幫助的。變相其實主要睇你interview 表現請你，為數可能好多人C+1 / C+2/ C+3 就入到。當然位相對多亦有關。你話private sector C+3 值唔值BS60K呢，係唔值既。但
QS/Architect/Engineer 如果C+10黎講，值唔值$60K? 好多時唔好話60K, 隨時多過60K tim,所以呢幾行人投身政府既誘因係大減

仲未計政府升職係排隊爭櫈仔，你年紀輕就入去，係基本上肯定有得升

究竟gp係咪真係咁非主流

SmartW 巴打 可唔可以講下你做project officer 負責d咩多？ maintenance 方面夠training ？ 另外想問下你之前個間developer or 一般developer chartered 後 幾高人工？ C+3，C+5 大概又幾高人工？

今年qs passing rate 咁低
我都唔知係consultant做落去有無意思

我既回應係針對一d新手巴打想係BS同QS兩條路之間選擇,咁我assume佢地就興趣而言,冇話對邊條路有咩特別喜愛,因為假設佢地已經對其中一種野好有興趣同passion,其他討論已經唔太重要。
近年可以係developer出身既我諗得番swire programme,假設巴打你係swire起步起步已經赢人一大節,可以接觸到既project同training已經唔係普通consultant可以比。新入行既如果入唔到政府graduate而做consulatnt既我諗佔大多數.呢班人正如我上文所講係consultant可以話係無限做survey,mbis.

十分認同冇bs會以為自已可以同archi爭,但個問題係,新入行既人做consulatnt呢年連做下單a&amp;amp;a都冇咩機會,間中一單半單。泥緊呢幾年情況個人認為都不容樂觀。

至於qs,多外行人十分認同,我亦都冇想特別吹捧,但事實上qs出路較闊,多公司請,即使多外行人市場都一樣食到。bs再咁多人入,市場根本食唔到。

做上去做claim既人or 讀pcll上既人真係唔少,當然要付出多幾倍既努力,所以我上文都提到呢條路只適合志向大英文又好既人。

假設大家付出相同努力,時間,以打工仔既身份泥講,個人認為qs可以去到既高度比bs高。

至於點解bs咁多人狗衝政府(bs政府人工好似5萬幾),好明顯係因為私人市場認為bs唔值呢個價。至於未chartered既更加唔使講。

QS做政府既相對BS少,係因為市場上覺得qs值錢,就算未charter, 做contractor人工都唔會差。

以上為個人意見。[/quote]

好多人以為developer 就係得swire個trainee program, 其實Swire 個個都係做MO 為主 （property management). 我就係間developer做project officer 出身，都係一條出路

其實唔係淨係BS先9衝政府，政府請QS/Architect/Engineer位都大把人9衝。「好明顯係因為私人市場認為bs唔值呢個價」係唔岩得晒。主要原因係因為呢啲政府位，最低要求既係C+1 , 但請QS/Architect/Engineer 係好少請C+1 既人，好多時係可能C+10 先入到去。但BS 呢，其實例如係BD做，私人公司既經驗係無乜大幫助的。變相其實主要睇你interview 表現請你，為數可能好多人C+1 / C+2/ C+3 就入到。當然位相對多亦有關。你話private sector C+3 值唔值BS60K呢，係唔值既。但
QS/Architect/Engineer 如果C+10黎講，值唔值$60K? 好多時唔好話60K, 隨時多過60K tim,所以呢幾行人投身政府既誘因係大減

仲未計政府升職係排隊爭櫈仔，你年紀輕就入去，係基本上肯定有得升[/quote]

多謝兩位巴打詳細解答
大至上理解兩個stream嘅career path 但係點解BS好似冇乜點請人咁嘅?
同埋我想問下兩個stream係咪都好少會有去外地工作嘅機會?

有冇GP巴打講下GP career path?

Part 2?

想知+1

BS Final Year LM

Qs asso year2 留名
Fyp做到想死

PUSH

BSG揮手

追左post想問下出路問題
小弟qs asso year2 想讀個degree考牌
應該cem/Thei/poly part time/出黎做野好
見前面有巴打讚完半年ucem 唔對路quit
好驚揀錯路
麻煩曬咁多位巴打

GP 留名 問深入啲啦

利伸 未考牌

Of course. I am an old man, I fully qualified in both profession.

Studying for further qualification is beneficial but not a must. A LLB is better than a LLM. In claims consultant if you are chartered you can be a senior consultant then managing consultant, thereafter associate director, director, managing director and chairman. On the other hand if you have networking you can start your own firm. I worked as RSS for a long time then now principally dealing with arbitration and litigation.

The passing rates for both RICS and HKIS are about the same and quite constant. It is the quality of the answers that makes the rates looked to be low.

My apologies. I missed the "not" after "course" in the above reply.

諗住qs條路就poly part time or shape rmit construction management 呢兩個hkis都認

Can you tell us more about the career path as a barrister specialised in construction like yourself?

After obtaining your qualification you can either go into claim consultant which I have described above or practice as a barrister. Private practice as a barrister is quite hard as initially you will not have a lot of clients and rent for chambers are high. Luckily you are allowed to do your original claim consultant work to subsidise your income. For stable income better to find a job rather than private practice.

推到有人答

bs仔lm
hd後4年經驗 依家做緊main con
考hkis對我黎講太遠 考rics算
rics多唔多公司睇

gogogo
有師兄有經驗？

係咪degree先做到？

有入職條件俾你睇

asso叫唔叫學位?

做GP係咪有唔少commission/bonus?

Would you consider a LLB or JD for further study as to get better chance of entering the claims industry? Is it worthy to spend so much more money and time to get a JD instead of a LLB?

反而想知intern詳情

想問多唔多人考完gp再考cpa
想知gp係ipo呢個market多唔多油水
做business valuation之類既job
engineering degree holder可以點入行
報cbre/jll既valuer/analyst會唔會請

JD好貴

LLM 真係無用？ 時間同價錢都比讀LLB 輕鬆

一寸巴打，好似都讀緊master

好depends on有無生意同咩叫多同少

想問多唔多人考完gp再考cpa
A: 以我認識應該無乜 兩者關係不大 反而有人會考CFA
想知gp係ipo呢個market多唔多油水
A: 唔係做開valuation好難答你
做business valuation之類既job
engineering degree holder可以點入行
A: 雖然好廢 但答案真係有公司肯請你就得 睇你interview 識好多人做valuation都係無GP background
報cbre/jll既valuer/analyst會唔會請
A: try try nevermind

更係唔計
不嬲BSG/MSG 都要degree 先得
利申：bs asso grad, poly pt degree緊

平均有幾多

真係好撚貴
LLM in Arbitration and Dispute Resolution嗰啲都冇用？求解答

BSG/MSG難唔難入

未讀呀，心大心細想報LLB 又怕沒時間溫書

無話平均既 最少可以無 最多幾百萬又聽過

冇J 嘅比較易
好多人爭，每年一大堆grad

巴打我係你師弟
跟你grad左讀poly pt係咪最好
利申： qs

poly prop man想入行做valuation/property development難唔難

gp係咪唔建議做細行起頭
定係我出面攞到牌 都入得返jll cbre個幾間

Poly嗰個？

唔難 其實都有幾多poly入到大行做

我識既人都係政府或者大行做 好似無乜人會選擇入細行 又或者話無必要入細行 加上入大行都可以考到牌 所以個人建議入大行

Thanks 師兄，想問如果讀LLB 會唔會有邊啲課程會比較好？ 識人讀緊依個hku space 搞嘅課程

我見佢話係preparation courses，即係讀完對claims 呢行有冇幫助？

屌grad job都要睇有冇j

咁多個G仔黎講係咪Housing g仔最好？

Nola講緊HKU/City
Poly嗰個係MSc/PgD嚟好似係 冇faculty of law撚開到LLM
Btw Poly嗰個好似都有accredited by HKIArb 好想知除咗JD之外依啲taught master對gpa要求大概去到咩位

其實jd要收咩成績
俾得起錢都唔知有無大學收

其實係唔係最好，對每個人黎講都唔同
有d 人會覺得poly pt 讀4年好耐...寧願讀cem 短d,又唔洗上堂...
因為一邊返工一邊返學真係辛苦
雖然我讀落，都覺得pt 係academic 方面，要求真係冇ft 咁嚴謹
不過返完成日工，又要仆返去上堂，之後返到屋企就真係訓得覺，乜野私人時間都冇
加上睇你係唔係做consultant, 做consultant 成日ot,可能成日都局住要走堂

另外，回返上面位巴打...我反而覺得
BD=ASD>HA

要求冇咁嚴謹？
唔係同ugc 一齊考一齊改一齊比grade 架咩。
你讀邊間pt

有
利申同學入到未開工

JD and LLB are for different students. The end result is pretty much the same as both can apply for PCLL.

Sorry for not being much help in this respect because I am not familiar with current offering of courses. I obtained all my qualification long time ago. At my time, after qualified in both RICS and HKIS I studied LLB on a part time basis.

d assignment 呀，gp pj 個d 我個人感覺d 呀sir 係會俾得鬆手過ft

認同ge
只要你勤力都可以拎到不錯分數
不過真係辛苦，無左好多放假時間
UCEM岩唔岩讀好睇個人性格，我就唔岩呢種模式，所以讀得好差
利申: asso grad,poly pt degree 中，下個sem繼續讀三科

點解BD=ASD》HA？

咁多polyu pt
利申 同學

係咪要讀4年？

poly pt既巴打
想問你地班多唔多degree holder再讀當second degree
我2017 cu grad gpa不太好 but想轉行做gp
想再進修 應該點揀

係呀 其實好快過

比較少 好似有兩個係咁
大多數都係hd or asso 上黎

咁我應該報master？
ucem認受性好似好低
hku poly master又太難爭

我都係GP 未 chartered

應該要做agency 先有得分喎
en bloc 成幢果隻

Ching你係做咩 我就係做agency

Gp方面唔敢答你
等其他巴打解答你

19 top up degree bs仔等死

如果連poly pt degree都入唔到
係咪其實都唔使諗hkis

developer 打雜
agency 難唔難跑數?

想問下survey master難唔難收人？

I mean full time既master degree
好難做過相關既intern
只係係ngo打過一份有關城規再加做過幾份唔太關事既實習
Gpa偏低

順帶一問識gis會唔會有著數？
利申major science

讀4年喎

宜家仲有開咩？

我都想知
我想apply pt
最想入到hku real estate
但好似好難爭
ucem又唔知咩環境

我想報hku urban planning多啲
想讀好耐但都想穩陣啲報埋survey
之前見新聞報話town planning 同survey收入唔錯
好驚啲人又狗沖曬黎報

Btw我應該係想apply ft
想grad左ug即讀

poly speed搞個個有開wo
2017 9月4入學
都做左幾年ft
不過上年apply過唔收
如果今年都唔收 都應該唔使諗hkis

有興趣知developer做乜 真係話易唔易話難唔難 可以話一年有一單就夠

喂巴打我都係
2017grad

反而我果到識唔少都second degree喎

我都應該報poly pt degree了
希望4年快啲過
asso仔變degree仔

相認好易自爆

bs/qs/gp?

結論就係BS同BSE都係垃圾

早三四年個陣 未有degree係手
想讀番個 所以問左上司
如果top up degree 同polyu part time
佢請人會唔會有分別
佢話兩者佢都會當係degree holder
但當時qs 特別junior 好渴市
佢建議我早拎degree比較著數
所以我就top up 兩年 上年grad
到今日我轉左新公司
真係無人問你邊間grad 只係會想知你讀完未

P.s 兩間都大main con. Qs

qs
但未必同一屆

未必一定polyu pt嫁
CEM 聽FD講好似都認HKIS
再唔係咪讀RMIT

cem一向都係得rics認
只不過rics之前可以同hkis有互認
所以d人轉埋hkis
但依家rics同hkis已經無agreement
姐係轉唔到

而rmit只係得hkis qs認
bs無
我知就係咁

bs d去路好似比趕絕曬咁
入唔到個幾間就得返rics咁

前排去聽個talk又話認既

你講緊cem / rmit先

cem既master

巴打top up係咪讀ucem

cem既degree我知就好似得rics
master就唔清楚

Membership冇互認。學曆上仲有互認。咁多人去英國讀書，咁佢地返黎咪唔可以考hkis?

Although there is no more reciprocal agreement between RICS and HKIS, you are not stopped to take both APCs. I am an assessor of both institutions

有無cityu asso 升poly pt 既師兄知唔知有無科可以 credit transfer？

有
有同學試過得

有
tran 左兩科lu

bs

師兄bs? Project management 可以 transfer 到？ thx

tran 唔到
asso 個時拎A

師兄 cityu asso? 我依加都係讀緊project management
有無咩要留意

asso冇procurement,所以tran唔到
tran dc law,main tec

巴打year 2喎

好多yr2 巴打

絲打都係yr2
睇來好快會自爆

同多d Kenny吹水
吸收下佢個陣係太古做個陣既經驗
唔好死背佢個科既野
而係當你自己manage個pj
估計自己個pj會發生咩事
而用翻佢教既野去解決左佢

利申project man A

Assessor都有

city asso bs 個個professor都好似係assessor

姐係可以照考apc
我想讀ucem個gp master，但好怕唔認 因為上hkis個網睇係無寫的，不過ucem話可以申請probationer

係囉 上hkis到個認可資歷真係無寫
但又有update rmit qs個d
真係唔清唔楚

巴打果時用邊科tran呢兩科

dc law 就應該係 legal studies
main tech 就.............咪用返main tech

連登連accessor都有

進入者

係喎，打錯字 assessor

dc law用building control果科

cs grad 做左年幾it 想問點入行

This means that I am not an old man lol

sorry for the typo as I do not prove read them

巴打仲有冇係業界打滾?
而家好多人講到市道差過03 小弟經驗尚淺 感受唔到真係市況
巴打對而家業界走向同未來有咩睇法

係喎 sorry 巴打，講錯左
我個時驚過頭...building control 同legal studies 都寫哂落去trans

The market is not very bad. I now mainly do litigation and arbitration work. If there is infrastructure being build there will be demand for staff

有無話要咩 grade 先 transfer 到？
Building control 爛左 grade

過埋年會唔會好境d(qs)

寫封email 去hkis 問下囉

有機會年年唔同架
其實爛左grade咪讀多次，讀過一次再讀印象深刻d

Ok thx

下星期六qs interview 有無咩tips? 好淆底，in 成粒鐘

師兄你今年grad? 邊間

我都係 好淆底+1 宜家寫緊intro
巴打公司有無mock interview?

明顯唔係 pass左paper 2起碼grad左一/兩年

呢科D notes 多到溫書嘅時候無從入手

Sorry no as that is a professional interview

hi there sir would you provide any advice for a bs towards arbitration. for my understanding bs does not handle as much contractual issues as qs does. at the same time i have seen so many qs ppl holding the title of qualified arbitrator. is that rather a qs thing？

i am just a starter in this industry and apparently i dont know much of it.

但 HA passing rate好似好過bd同asd

去Dxx估價部見assistant valuer
除左五個估價方法仲有乜地方要主意
申利非surveying degree出身

有冇讀緊polyu PT surveying 巴絲

[url]

我睇完校園台有個post 話 surveying轉左speed award 另外新增左full time 比asso同hd讀

想問係咪今年報果D已經轉左??

speed award 同poly award 有咩唔同 除左張cert 外

speed award HKIS 認唔認? 係咪都係簽2年就可以去考牌

行內對speed 有咩睇法 對比返 cem

另外我今年grad 入唔返UGC 應該揀speed FT 定做一年野 再用工作經驗入返cityu/poly

巴打介唔介意分享下你以前點樣prepare考QS apc exam?

Unlike the old days you need to take CIArb exams to get their qualifications. As correctly mentioned QS has far more exposure than BS on contract and law topics thus you will find some arbitrators are QS. Most BS ended up being an expert providing evidence in court cases and arbitrations.

I am from the older generation. I take the Final and TPC the predecessor of APC. I do not need to attending professional interview if I pass only borderline cases need to attend an interview.

Firstly your contract law has to be very good. You must have a thorough understanding of the standard forms.

Secondly cost estimating and cost planning is also a very frequently asked topic.

Also use a lot of common sense in answering questions.

Do not try to distract the assessor by giving vague answers. If you do not know the question just say so.

同問

我都係同一個情況
上週打過去speed問
佢話2月先知認唔認
學會個網又未更新

如果award打算今年入pt

覺得今年讀是伏
其實認就應該會認
睇番thei 果邊就會明白

thanks for your advice. i will take note on these

聽日mock in

thanks 我d contract 唔係太熟

絲打consultant contractor 定業主？

City asso grad 入唔到大學，仲可以點行？
求教
利申幫frd 問

Just failed a few in RICS APC

想問Finance 撚可唔可以做gp 唔熟依行

手頭上有university of reading Real estate master 諗緊讀唔讀

I do not think any problem. Obtain a RICS pathway handbook and find out more

多唔多最後去左做equity research ?

Thanks bro!

想問有冇巴絲成功用到asso/hd charter到QS？ 上hkis個網搵到副會員數量少到可憐

Could you tell us the standard or criteria of passing someone in the interview?

i bet you would rather pass the candidate unless they are literally not competent enough. coz a couple of follow up documents must be done within the short time by assessors like the referral report

政府職位空缺

職位名稱: 見習屋宇保養測量師; 見習工料測量師

部門: 發展局

職位編號: 38244 (非公務員)

薪酬: 港幣每月 $ 20,980.00

查詢電話: 2867 3638

截止申日期(日/月/年): 13/02/2017 23:59:00

見習測量師係咪好難入 要有啲咩要求

請問由QS Trainee升做AQS
人工會加幾多？

mock in完結論係英文廢

consultant
how about u?
add oil ar!!

Simple, attain the levels as required by the institution and conduct befit of a chartered surveyor.

Of course, but we need to maintain the professional standard thus putting in the time for the follow up paperwork is not a concern.

pish

我contractor, 個mock d問題唔難，但睇返人地以前考果d好多好難答

好想報，不過未有related degree

金門 放心啦 覺得mock唔難即係溝通能力無問題得嫁喇 聽日一齊加油！good luck!

u too，加油

in完喇 好不安 自己準備得唔好英文又唔好表達唔到啲明明好簡簡既理論
之前mock啲大佬都有話過我呢樣

你hkis 定中學考？

有冇人知邊度有bs intern做

中學呀！會係hkis考？應該十二月果次先會is果度考

佢地俾左咩comment?

有無人做房署外判收樓？

今日hkis 同中學都有呀 我係hkis 考

中學考，考完感覺應該ok，但我有d fd撞到killer in 左個半鐘 rip

恭喜巴打 感覺ok咁無錯嫁喇
是咪遇到kc txxx .. 我啲frd遇到...

做緊bodyshop ws

Bodyshop contract ws2好唔好做
想今年去in下

請問英國master 想讀QS 既話邊間好？？好似好少選擇

撞到kc xxxx 死梗 rip 上過佢cpd 都知佢係killer

但同kc xxxx同一組panel既sxxxxx lxx上過佢cpd覺得佢好好 同埋佢真係好好

for 夜校進修一流
btw 好唔好做其實睇邊條邨

sxxxxx lxx係咪stxphxx lxx?

SOQ求相認

gp同bs大家覺得邊個前景較好

Pish

係呀 但kc原來都唔係killer, d frd in佢都pass晒了

你呢？

pass左

Same
Go welcome party?

正呀 恭喜🎉去呀

巴打passed?

pass too 但仲差個logbook 佢未confirm

新年快樂 祝各位行家新一年順順利利 長做長有

其實rics同hkis有冇可能互認返

上面pass左個幾位即係chartered?

yes

公司都想我考
但我一無所知

自己上學會download rules and guide睇下
再問下啲同事同學 實有人幫到你
想知啲咩？睇下我地解唔解答到

而家考到牌加幾錢人工？

我想問6個selected core competency係咪要做哂？定你地都係盡量fulfill就算
有無咩具體建議俾probationer準備？

唔駛fulfill 哂，好似有d part for contractor, 有d part for consultant, detail 要睇返學會 website 份rules and guides
有咩準備就係溫熟d past paper ，paper 1 係mc+ short question + measurement, 呢份基本上你肯睇一次d past paper 都夠 pass, 我自己溫左 1個星期

paper 2 分2日考，可以帶2個box file 入試場，所以最緊要係早d分好topic 睇熟d資料既位置，到時一揭就揭到，同埋考之前一定要試一次計時做，每題答到6-7成好過答哂三題一題空白

btw,如果溫唔切，點都溫左past paper 先好過睇d reference book/ notes, paper 2 由執set box file 開始計我用左around 2個月

仲有study group, 實有d老細叫你搵人form atudy group
但我自己覺得可有可無，同埋睇你拍d咩人，不過唔出黎一齊溫都可以整個wtsapp group 有咩野傾下都好gei, 知已知彼無咁大壓力，同埋可以有人提下交logbook ,交form d 野，大家double confirm 有無交漏交錯咁

巴打，想問下qs係咪都要識Tort law?

再補充少少
paper 1既pastpaper唔好剩係睇，最好落手抄一次拎個感覺和知道個格式係點，知道大約有啲咩要寫同有分係好重要

paper 2要熟本standard form，理解唔同clause之間既關係
師兄無錯！睇熟個boxfile既位置，自己做個content page之後會熟左好多！
estimate果part又係靠自己做拎個感覺想點

基本知少少上堂有學過少少，唔駛深入既

Which institution you want to apply for?

In general you need to attain the level required for ALL core and mandatory competencies.

在職qs仔
想問下邊到degree好(易，平，快)
自己知自己事唔係讀書料唔諗住考牌
只求拎個degree要黎見工用
local應該冇咩心機同時間去讀
有冇巴打有野雞好介紹

oh hi Mr. assessor
i am taking both in bs pathway indeed (doesnt matter which stream tho). for rics, i truely believe that i need to attain all the mandatory, core, and elective competencies at respective required levels (Lv.1 to 3). thats clearly stated in the guideline and heard from Mr. Gary Yeung. (possibly your sensei i reckon ) i am just not sure the factual requirement of hkis since it is more specific on the parameter of core competencies. (u dont have a chance to do sustainable building design in consultant firm generally, do u

冇degree 都入到qs職

我想問, 其實拎住RICS係咪入唔到政府?
問人有D話RICS政府都認, 有D就話ONLY HKIS

黎緊打算開哂HKIS同RICS左右開弓算

rics做唔到rps 入唔到政府

巴打想問下你CPD點儲
聽講要有至少一半鐘數, 係HKIS/其他RECOGNIZED INSTITUTES搞既CPD

睇surveyor times講到hkis同rics又傾緊mutual recognition

conc grade for walls/columns > slabs/beams
睇notes有兩個points唔係好明求解
-conc to slabs and beams shall be measured including the volume of shoulders.
-volume of shoulder should be deducted from concrete to slabs and beams.
姐係計定唔計
唔該各位師兄先

前兩三個月有個PQSL revision series 幾好執
學會有時有啲weekday平平地既cpd
政府機構又會有啲free talk
in house staff講兩句 自己睇下書 幾樣野加埋就夠

政府free talk應該邊到搵?
in house staff係指自己公司內部talk? 同埋自己睇書都計?
聽人講至少有一半CPD要係學會搞，really?

gp巴打們想問知唔知jll gt既hr interview大概會問咩類型既問題
可以prep d咩 prep company profile就夠？
下星期就in好不安

btw non surveying bg係咪無可能爭到valuation個邊既headcount

而家拎住HD
想讀番個PT DEGREE 考hkis牌
除左POLY之外有咩好選擇？
係咪得CEM
但上面有人話CEM唔好
到底有咩唔好？
可唔可以分享下

請教下，想報ive pt high dip讀
我見building studies同surveying好似差唔多，其實點分？唔該

利伸：未in過，gp人

- 點解想入地產業
- 知唔知個programme會做邊幾個部門
- 邊一個部門最有興趣？
- 就你最有興趣既部門問technical 問題
- career path 係點？
- 基本hr問題自己上網搵資料

第一條搵唔到理據proof自己有passion
因為我係it engine出身的
intern幾間都係做d大firm既it team
real estate我係0 insight
我自己想入corporate appraisal同office leasing
入既reason同career path我都想到可以點應對
但點樣show passion真係最大難題

阿assesor
我想問點解而家hkis 會咁濫收
大卜尸

assessor
我想問點解而家hkis 會咁濫收
會連非本地大學學歷都認
以前得3 間大學undergrad 可以行apc
而家是旦咩degree 都考得
學會既大方向點解咁定

參考其他專業學會 如醫 法 護等
都有機制保護本地大學既學生
點解hkis 冇

咁辛苦入ugc 簡surveying
點知轉頭原來同出去買個2年攪惦既一樣。
香港既本地大學 ugc 其實係咪黎緊會cut 曬surveying 既科 或者轉型？

謝解答

有冇BS 做緊contractor 嘅巴打知，如果我剩係考左RICS, 之後我疊埋心水入contractor 做，可以做d 乜野post?
PC or PM?
咁人工方面最盡可以去到幾多？
因為我真係好唔想考hkis

可以話地產係香港兩大產業之一，
做過research了解過覺得呢個行業好有趣味而且有挑戰性
本身性格係外向鐘意同人溝通，打算半攻讀埋測量同埋考測量師牌啦

希望你in之前幫到你啦

Thei degree都有hkis accreditation

thx巴打
我都好想入到jll

講到尾咪又係為咗錢

而家俾多d人入會上CPD 去考試，會費收多好多！

不過而家俾d9唔搭8 degree都考到試，俾人個感覺真係好濫同好唔pro

不過多左人有得考唔等於多左人考到牌

收多一堆probationer 但係又fail人
每年要交會費, 上cpd, 交考試費
fat fat 囉

你睇返近幾年D數據，written個passing rate維持喺係around 30%, 但考ge人多咗唔少

真係多個人pass架

fail多你一次，又要上返每年30個鐘cpd, 加埋考試費

幾好賺架

測量師學會無錢咩？

唔交會費點有錢？

窮到要禁?

咁你覺得個學會ge收入來源係咩？

想轉工
main con 有咩好推介

會費只係其中之一
唔代表要淨係為會費而放棄形象
好似牙管會 ，律師公會
唔見得要吸引多d人黎考而開放cpd 比any degree 行都可以維持到
hkis 既然claim 自己都係professional. 點解又要咁行

到埋多左人考唔代表多人考到
既然係咁。 反而應該cut 少d位比人考啦。
都冇咁多位比人
仲係咁叫人考 係咪有d 誤導成份

唔講牙醫律師咁遠
就講近d 既 hkia , hkie
雖然都會認雞校degree
但最少都係cognate degree
同埋個cpd 條件苛刻好多。
唔會好似hkis 咁連讀一年個d topup oversea u degree 都考得

喺學會個角度來講，
冇錢真係冇乜資源去宣傳自己個品牌(飛去同第二d 國家搞互認/ 其他events 如"測量屍帶你行街街"/annual dinner)

我自己係qs, 其實一個general qs做ge野其實真係唔難
例如take數/ payment /FS/ FA /VO等都唔係要好高學歷/技術先做到，
係要去到claims/dispute resolution/ 做到quantum expert先叫做專業d

所以我覺得qs呢個專業其實冇好似人地engineering/architecture嗰d咁專業

not accreditated degree係咪要3年先考到

建築相關ge就3年(好似係)

想問下點解有special hazard 既地方，連住個度既位有時用2hrs frc有時用4hrs ,點分？ Building surveying

Final in個陣assessor咪又係會睇翻你邊間u咩學位岀身
呢一行好著重傳承
聽過有同事講話渣唔accredit既學位去考 問既問題會難d深d

bs小職員一個

痴住moe staircase個幅牆4hrs
讀熟d 12162呢科
好重要好有用嫁師弟

所以architect/engineer人工多過qs

Non accredited degree need to go through preliminary assessment if my recollection is correct.

I do not think so, at least when I interview the candidates their background is immaterial. The question are all related to their pathway and requirement stipulated within the candidate guide.

The are the same maximum MPS in government. Of course top and famous architect demands very high fee due to his fame, and usually they are the head of the design team from tradition. On the other hand, good claim consultants and experts who are renowned in their field also attracted top fees.

thx ching 等拎拎bonus Mark

驚assessor 睇漏 推一推

有冇人識PD個邊既野？

想入政府做GP , 係唔係只有讀書先入到？
因為本身已經有廿萬學債
有冇可能做住d 咩assistant 之類儲經驗？

點樣分preable同preliminary

Preamble講價格包含同departure of measurement rules from SMM
Preliminary都係items for pricing,例如臨時水電，保險，compliance with conditions of contract等

謝謝你

想問下rlb開始in fresh grad未？

推多推求解答

請問大大BS定QS邊科穩陣，第時想去做驗樓師

Treat preamble as part of the measurement description. Preliminary represent general items which is related to the whole project not individual elements.

For 驗樓師 BS is more appropriate.

今日in完

如果我個degree淨係accreditated by pfmd
咁我想考gp/pd既話係咪都當not accreditated

望下兩便個scope先啦

講中死穴 . professional 都唔知點吹好啦專業人士

專業人士

professional interview會問覺唔覺得自己嗰行係sunset industry, QS個role會唔會俾bim取代

QS個role會唔會俾BIM取代... of course 唔會
巴打是咪唔太了解BIM，以為BIM淨係用黎做taking off同埋同其他consultants夾野果部份？
雖然BIM可以應用埋落post contract stage，管理AI, Financial Statement, Cashflow forecast等等，但仲有好多documentation上既野係BIM取代唔到
最多話QS日常應用多左科技去幫手去提高效率，例如CostX/TAS輔助度數 TBQ幫手整Bill part等等

interview嗰時俾人問吖

正 預到呢啲吹水題 唔考technical野 無話啱定錯

屌多D survey就岩
等少D人讀少D人轉行

比人屌到駁唔到

呀professional 一粒聲都冇出過

近幾年真係好多外行人轉過來做QS

d老細又貪平叫佢地做簡單take-off

assessor未必係 d committee, 學會d方向/內部政策佢都可能唔知

professional 要忙住答preamble 同prelimin 呢d連中學生都理解到既專業知識 所以唔得閒睇長問題

咁又係。
坐得broad 又唔代表要對學會好瞭解
要好pro 既。 識得睇人pro 唔pro 咪得lor
最緊要有錢交會費姐

sorry 對assessor 無禮左tim

唔係邊有咁多professional 肯做呀。d 咁pro 既野

第時可能見到有d卡片印住 BBA(mkt) mhkis

收完會費就飛上大陸同d乜9野造價工程師學會做互認， RICS呢D真正國際性學會又飛咗人

BA(mkt) (thei u) mhkis, rps,

要染紅必先入染缸是常識吧

以前in過，問埋d問題奇奇怪怪咁

想問下各位係大公司做site qs係咪真係無坐office咁好 將來有無機會接觸到關於cost, claim既野

Policy and direction of institutions are not the role of assessor. We are only responsible to ensure the candidates attained the required level before we recommend to the institutions to grant them the membership. It is inappropriate for us to comment on institution policies.

Whether UGC will cut the number of places in surveying is also not my concern. For such details it will be better to contact the UGC to seek your answers.

Not really, a lot of cost claims are performed on site under the guidance of office or external claim consultants.

呢度係討論區，緊係想聽你作為一個experienced professional 既個人意見啦。 要官方答案既話
我直情寫信去hkis 啦

咁我想問
而家大家都係討論區巴打
你個人覺得測量呢行係咪夕陽行業呢

QSD Social Event [QSD­/S/201702] : Movie Sh­aring (Movie Name :Be­auty and the Beast (2­017))

希望我d會費交來唔會用來搞埋d無謂嘢啦

we are公廁行業

laughed , 仲可以帶一位朋友一齊睇 不過收$85

In my view which does not purport to be the position of the institutions, there are always different ways or routes to attain the chartered or professional membership. In the old days you only needed to attain HD or A-Level to be accepted as a student member then took various examinations until you attainted the professional grade. This has been changed. Now having a degree is needed before your can enrol as a student. I still remembered there was a lot of objections for that change at my times. Whether you consider such policy change is good or not is a matter of opinion and there is no right or wrong answer. Only time will tell. I think the institutions are trying to broaden the candidate base and make surveying an available option for more students.

Regarding to UGC policy, I think they regulate in view of anticipated future demand.

I do not think that surveying is a "sunset profession". However, it has to change to adapt to the changing world. Majority of technical work may or can be done by software but interpretation of contract, application of rules etc to name a few, can only be done by properly trained professionals.

Social event is for networking which is important for a successful career. Although I seldom attend these events due to other commitments.

同問 不過想問QS

There are sometimes RSS position for AQS.

有學徙制 人工10000左右 幫你交埋學費
返ive 大約2-4年升AQS

GP呢 有冇巴絲熟GP

你冇相關學歷好有難度
就算qs而家都唔係有眼耳口鼻就請

想知人工大約幾多

今年同黎緊兩年相對難 對比前兩年真係係人都請 如果有心入行 建議真係做多d research了解下呢行睇下岩唔岩自己先 真係有興趣先再搵進修path

咁係咪即係就算有degree 但唔相關都係冇用？ 想知多啲有咩門路可入行 assessor或者其他巴絲可唔可以解答下

但係大公司estimating and pricing係咪就會接觸唔到落地盤的話 因為聽講只有下流既qs先會做run project,上流qs就係control project

QS

如果自己都恥笑自己行業 咁人地又點會專重自己
雖然hkis 都似一班人圍威喂 果陣主席都選唔到做選委

ASD d QS其實係咪得好少

These AQS are not the same as RSS position of AQS

I do not think so. Contract administration is very important for QS

Total establishment of ASD for QS is at least over 50

但地盤QS係咪就真係無出門既一日？永遠都比唔上office QS? 連牌都考唔到，就係因為無機會接觸pre contract既野？係site做死一世最盡都係pqs? 人工最盡都係3x k?

全錯😂巴打唔好過慮

因為我呀頭係咁講 話落site就係無前途，寫字樓搞tenderig,subletting,control contract 先係正路
唉我都亂到唔知搞咩
希望各位巴打唔好屌我煩

想讀QS master入行, 呢幾年係咪唔好景, 會唔會外行人好難入行?

巴打再自己睇多d野，唔好淨係做payment 同度數。

即係自己要睇多啲contract？

Not really, a few friends of mine who worked on site for most of their careers are qualified.

可唔可以講多小小

首要條件係你間公司個制度，比唔比到你接觸到不同範疇。有d main con site qs 會一條龍服務 上家、下家、出標、assess VO 、claims assessment 、Eot 乜都做。 有d 公司 site qs可能會只係做measurement 同 payment.

重點係乜7QS都要睇同接觸。
同開多d會比人屌下。

半路出家讀master比較少人會考慮請

得班bs gp 同qs consultant 圍維喂
果陣做main con 完全無人提起過hkis

半路出家讀pt degree 係咪都一樣情況

年長一輩唔考牌唔入會都可以係main con 生存到，所以佢地都無意欲再考試，依家年青個班就好難講

Suggest work for consultants for 2-3 years to learn pre contract then work for contractor who may pay more and learn contract administration before attempting examinations.

Professional qualification is not essential for contractors provided you can produce the required work and result. On the other hand in government and consultants and possibly foreign main contractors the qualification is essential.

想問下協興aqs大約幾錢個月
asso grad 請唔請
利申city asso就grad

想問下做basement 既frc 有咩特別要留意既位。查code of practise 應該睇邊度? thx

唔好以為考到牌就一帆風順

喺consultant見過唔小chartered qs都係做到成隻狗咁，返工係咁俾業主chur, 又俾判頭催vo payment, 有返工冇放工，慘過做雞

亦見過d冇牌qs係地盤行行企企，做吓d冇乜難度ge contract admin. 野 都成3皮幾個月
老一輩d PQS甚至連degree都冇tim

今年大consultant/contractor喺咪唔會點請sub degree？
驚食都冇得乞

agger consultant chartered qs咪又係幫手出標度數做VO.. 好多都係咁
有時chartered老闆覺得你啲鐘貴左會比多兩單你做

所以入業主/政府/contractor 先係正路，咪比d 仆街consultant 壓柞la
利申一畢業入consultant 幾個月走左,係果年graduate 最早走果個

巴打logbook confirmed未？我琴日已confimred
大學生抱住入consultant學下野既心態都無錯既！有時入錯team會發現事與願遺，走係最好既選擇

consultant先鐘意請sub degree。請個人返黎度數要咁高學歷做咩

所以唔怪得consultant chartered qs流失率咁高

而家做consultant 做到無乜癮 學野又唔叫學到
工時長 同啲對家鬥磨 鬥傳波
想搵個份工搏下 日日好似番去吊命咁

同感！有啲新挑戰例如用target cost或者特別啲既project做做下都會比業主chur到灰晒
鬥傳波呢樣開會明顯到
有時有問題係都要有人食死貓為止先停
想搵過份搏下+1

宜家仲好鐘意請啲香港讀完master既大陸人，佢地唔放工架

hku construction project management(QS)收唔收fresh grad？

仲未confirmed wo

搞到黎緊grad既我有啲淆添 R字頭consultant firm有無話邊team學野比較多同passing rate比較高?

入到你都無得揀去邊team

根本成個APC scheme都係局住你入consultant做廉價勞工，個training requirement要求你有N咁多個鐘pre-contract嘢，你唔做consultant根本接觸唔到/ 接觸唔晒。就算俾你pass到written, 去到interview 某d 19 assessor覺得你training經驗唔足/唔全面，達唔到學會要求一樣可以收你皮，邊個party d人做assessor多你心照啦

consultant如果係1st attempt 1 take pass既話咪爽 可以追得返同屆做contractor同學仔人工
contractor係金門先咁重視考牌...

bs撚路過
grad左5年多d
係濕9 main con做緊Site agent 都有3x k
本身都係某u survey grad
但一直無開logbook 考牌
依家又想試下考hkis 但要岀返去做先揾到人開簿
想問5年exp 岀去做bs consultan咩價位到

如果得rics 香港有咩工可以揀

考ciob，hkie好過啦

金門年年都有人pass ，雖然比例真係低好多

你又幾岩 如果長做mc落去又真係ciob好啲喎

而家諗緊出唔出走
我係consultant 磨走晒啲鬥志啦可以屌我無用

做咗幾年，qualify咗未？

又唔係咁計嘅，
contractor逗份人工，其實workload一定冇consultant咁多

中秋新年d油水又多

qs is a shit
度數可以俾bim取代
講contract又唔夠律師嚟
永遠做野又收尾門，乜撚野都要趕住交貨
計返工時壓力，人工一d都唔高

用過bim未
bim呢兩年比人吹撚到神級software咁

想問下bs入唔到政府g仔既話
入其他細firm係咪好大機會考唔到牌？

同埋如果開左薄，2年之後apc fail左，之後個年係咪可以考？可以年年都報？

利申 就grad 但gpa應該唔夠入政府

急問basement carpark 個area 係咪可以唔disclose?我睇schedule 得可容纳車輛數量除 no. of person ,禁樣的話點睇frr岩唔岩則?

黎緊in assistant building surveyor
consultant
我fg應該開價幾多？
感謝

有冇巴打知金門aqs咩價位倒
1-2yr exp.

想問fg bs 17k係咪差唔多

咩係frr

fire rating requirement? 定frc 先岩?

應該fire resistant rate

Fire resistant rating

我個問題先係main point

bs firm就差唔多啦

係豬仔零舍高一節

我見畢業揀bs既多數都係揀太古/正苦，最後先考慮bs consultant

先唔好講人工/training先
淨係唔洗ot都浪漫死啦

Bs consultant都多ot?

未寫好整bim model既standard同堅持用smm4作繭自綁姐

GP 仔黎學野咋

無你地qs咁癲 不過遲一兩個鐘走都無走雞

有無可能carpark 唔在class 7而在class 8, 觀塘有棟樓basement carpark 寫class 8

打開本code
搵目錄
去Part C到搵basement
個頁半紙咪寫曬basement FRR requirement

連搵目錄都懶
無人答你又好正常啵
你話你搵過睇唔明就話姐

96 code入面carpark既classification係8
你睇清楚棟樓個批積係幾時先
你拎本11 code對落棟舊樓到梗係對唔到喇ching

13年批架 唔係點敢打攪你地

而家去in firm識bim係優勢黎 最多bim完全流行果時會請少d雜魚人手 未去到完全取代

咁樣反而仲好 唔洗乜人都請入黎淨做度數 個個都話自己做qs 但了解淨係限於度乜度物

不過聽講contractor qs都唔係易做
經濟唔好/run完project蝕錢，真係會比人開刀

埋數睇QS 老細特別錫住你
埋數果野收皮 你都收埋皮

想問下R記consultant拎姐team係咪真係好chur

好似係
不過主要睇你跟邊個sqs啦

ps: 東大街食宵夜唔錯架

好淆底

人地team喺北角wor

Couldn't agree more 同埋依家啲arch , engine, designer 出得齊tender set drawing 已經偷笑，仲B 乜鬼IM，邊夠時間

果條on9唔知唔好扮代表啦
口交巴打入去做啦
半年走左十幾人啦

利申 已脫苦海

大家都喺做嗰行厭嗰行啫，成日柴自己臺有乜意思？

其實仲繼續用咁底fee接job做撚死啲細有乜意思 搞到斷哂層一啲都唔sustainable

見到有d管理公司好似啓x個d咁都請bs trainee
有冇巴打可以講下同做bs firm有咩分別

想hea去做term contract囉

師兄係咪係呢team做過? 可唔可以講多啲 唯有寄望自己快啲考到牌就走

我講左重點啦 你get唔到咩

咁易比你考到牌，咁佢地咪又要請人train過

入面Passing rate 都四五成，俾啲心機啦

我get到呀，都知呢team出名chur,其實再問下想知多啲實際環境係點 anyway 多謝各位師兄解答希望自己生性啦

有frd係呢team做 出名chur！
聽佢講CPD唔似係啲咁chur既人

今年好似幾勁 應該有>30個pass晒

無咁好彩入中既

聽聞係兩間大FIRM低FEE搶JOB

QS其實我自己覺得都算OK, 但就鑊氣多
最重要係唔好淨係識做度數佬, 無乜意思

term contract真係HEA撚到仆街

好多chartered不知幾想做term contract

其實係做乜？好簡單？
我果team無term contract..

好似做跟單佬咁, 有PAYMENT單(works order)入黎就做出PAYMENT

而家大學qs課程越黎越全面啦 又contract又buliding ordinance
出到黎再淨做度野佬果做成世果班雜魚黎姐

不過有時度數遇到d冷門野問d做左幾年既，佢地都話有d都唔太肯定，特別係e&m

Foundation咁基本都未必個個接觸過同識度

都話淨係得qs嫁啦

QS討論區

cem難唔難讀
唔考牌讀黎係咪冇用

BS都有既
GP就....

QS真係要範範都識下先得

入工程界啦
大把基建養我哋

GP政府機構都算多會請
見過lands，rvd，房協，hyd，ura
入到去人工都唔差 無乜人討論

人工好過bqs 其實

聽d做gp既同學講佢地間中都要ot

好條撚

利申GP狗

講到bs,qs唔洗ot咁

一早轉左去做main con

申：bs

Main con都做番bs野？ 定完全轉職？同埋人工又好唔好？

其實唔入政府，gp先最慘

main con bs 負責做d咩？

好想轉工

一寸好似做左好耐
番緊咩

乾收銀 想試下搵啲stay喺外國既工，有冇介紹？

aqs留名
好想轉工
第一間main con差唔多4年
第二間sub con 唔夠半年已經想走

出完double paid bonus應該唔少人轉工啦

Jobsdb唔覺話特別多post咁

爆左啦

每日都有10份（jobsdb)
做乜去sub仔做？

send左成個月cv冇反應
等住開飯做住先

識人做swxxxt(未改名前） term mains, 自稱做到仆街wo

十份有五份係agent請，仲有三份係m&e sub請

喺比幾年錢有手有腳都請嗰時請小左人啫，有耐都未爆wor巴打

手辦眼件野，仆極有限啦。佢hea緊嗰時你唔知啫

bs 爆唔爆? 升唔番u 就失學加失業 其實bs 定qs 好做d

做TERM既日日見到既都差唔多, 合埋眼做都得

做得多可以背到rate book入面既code同價錢

有冇巴打可以教下小弟
究竟excavation 要計啲咩
啲fillback 要點樣計
學校個呀sir 廢到痴線 完全係呃飯食
聽到一舊雲咁
連個section plan 都唔識睇

Excavation計void, unit計area定volume睇smm
例如計footing excavation, disposal of soil就係footing volume
Backfill = excavated volume減去disposal of soil

邊度讀

轉埋啦
做緊pc

不過其實間中都會掂下bs野

講真，係乾收銀浸過下，d report 係見得下人
出面d人連份survey report 都做到垃圾咁

好想快D升做AQS..................

main con bs 做pc 既話，人工乜野價位？
唔想考hkis...最多考個rics...對做main con 有冇用？

兄弟要努力d 睇圖可以訓練，lecturer廢都冇計，一邊媽叉佢一邊溫啦

有冇人知rics (pm)考咩？

咁點解唔直接考ciob

有無朋友係讀city asso
問佢地借啲筆記黎睇下，入面有教，自學一流

其實ciob 有乜野用 我覺得考黎都好似得張卡片多行野咁

Please read the RICS pathway and candidate guide

ya,ciob好d
rics無乜用

不過我自問唔夠料考
有無考過既巴打分享下

睇你做左幾多年啦
不過而家白紙一張都可以有16 17k
多幾年20 30k無難度既

利申：我做左main con約6年

main con bs 要做d咩同識d咩為主 ???

pc 啊
唔係bs啊

都係地盤夾野出文件咁

pc係咩出身多

個市同幾年前無得比
我見而家仲靜過上年同期

3年exp 有qs degree
main con qs 市價幾多

咩都有啦
bs qs cem engine, 其實只要有張construction既證書，就人人都做得
睇你肯唔肯學姐

無得番轉頭 不了

無話既
不過最好揀定一條路架姐
考牌又淆，行pm條路又淆，幫唔到你

咁多間qs consultant firms 各位點睇⁇

想知d咩？

想轉工，做緊間19 main con site qs年幾，做mains ，係咪考牌冇哂行，係咪要轉去consultant chur下做下building job好d 求解

最想知最大個兩間
係咪好chur 成日ot 同埋邊間公司好d

chur同ot多唔多 睇入左邊team
一間偏遠但ot$多過另一間
in house training好似無咁偏遠果間好啲
要做過晒兩間除非有一間係intern果時做.. 無乜人做過晒兩間

L字頭training notes係幾好

關於咩. Contract admin？

measurement同contract都有手

都有

前面果個不了
後面果個bs撚睇唔睇得明

Bs唔洗識得太淨入

深入

QS Ive仔就畢業想準備報pt degree讀
係咪最好報rmit 有hkis認可
但係見rmit要讀成2年8個月 同學費有少少貴
所以想問下如果讀冇hkis認可會唔會好大分別

r 字頭training 無咁好⁇

問啲on9野
想問邊間大學既surv最好
Local u同外國u有咩分別
外國u會唔會有優勢啲
同埋hku同poly分別邊個stream最好
多數year幾有intern返？

冇上過r字頭training答唔到

Ive仔讀唔讀，讀咩都冇分別架啦，還掂都考唔到hkis

公司有個ive畢業既一同事讀完pt degree後考左六次今年考到了

唔想自爆，但有睇過兩邊既training notes，L好好多！
好似多數1st hon畢業揀L，R少啲

考六次

見你咁有誠意 好啦畀你啦

而家好多degree都可以入到會
識得有人好似用CPE個 degree都ok

你報名前可以打去學會問吓

加油啦，一路讀書一路做野好辛苦架

本多終勝

有cpe考到rics。但大前提英文要有返咁上下

考7次都聽過啦
仲要係managerial level

過咗年應該好多人走，有多d公司請人

但今年水靜鵝飛

咁即係係l 記做緊

反而我想知swxxtt 呢間點

就係知自己以前冇比心機讀書搞成咁
所以依家想大家比少少意見小弟
兩間pt degreee
Rmit 有hkis認可 但係時間長 學費貴
Cpe 就快同平 之後先開logbook
有冇咩建議

留返啲時間練好英文先
No offence, 十個有十一個ive仔連28個英文字母都唔識
學好英文先讀，都讀得輕鬆啲啦

pm you in golden

返學校問吓ar sir意見囉，或者問吓同學簡邊個，因為d功課可以一齊討論,考試又可以一齊温，唔駛孤身上路

樓上巴打講得啱，做qs英文真係唔可以差
唔駛好勁，但起碼可以用文字好清析表達到自己
同埋你會成日喺d成本磚咁厚嘅contract裏面揾d有用的clause, 所以英文要有返咁上下

加油啦

但r 派offer 先

好 唔該晒咁多位巴打

有冇人識DP 個邊？入行好唔好？

Cpe考到hkis

規模同頭兩間有明顯距離

吹水咋 rics就得
i大個pt top up hkis都唔認可唔比好似讀cem果班咁讀完一年就考

Graduates of BSc (Hons) Quantity Surveying degree can apply for the Probationer Membership of the

Hong Kong Institute of Surveyors (HKIS)

The Royal Institution of Chartered Surveyors (RICS)

The Chartered Institute of Building (CIOB)

Hong Kong Institute of Clerk of Works (HKICW)

考第二次written都開始無心機溫..
考咁多次真係好有恒心同耐力！

係咪有qs measurement notes可以share

不過計埋ot錢同福利就r字頭

同問 想知bexxa 點 聽人講佢氣氛同大果兩間唔同d

番工有cityu grad同事最好問佢地借
cityu measurement notes真心整得好好 執邊比埋個HKSMM clause 比你 唔洗自己搵

r除左多少少ot錢有咩福利好
r無christmas party無annual dinner
L個office靚過R好多仲有海景睇到不過R啲枱大張啲

R有cpd subsidy L無
但basic salary就係L多少少（唔知今年係咪都係咁）

cpd subsidy 但L有學費津貼R無..

degree notes?
有咩

Asso notes

其實冇得考
講黎講去都係有學生開log book準備考 而果班學生純粹係有accredited 既AD學歷

新人留名

咁睇落l 好過r 喎

不過聽講江湖傳聞就R考牌合格率高過L

好想問如果淨係得RICS但之前無讀過SURVEY
而MASTER個TITLE係URBAN PLANNING的話
（因為URBAN PLANNING啲COURSE通常會ACCREDITED BY RIPI同RICS）
咁SURVEY方面會唔會有人請

唔怪得
正想講shitty degree廢到喊

City AD 呀sir好多都好勁

hku仲廢

poly唔好得好多

竟然
想知埋北角個間

鬥廢shitty degree無得輸
完

hohow abt asso hd ?

city asso神級measurement..
poly科measurement hd讀左degree唔駛讀因爲係同一科

有無shitty asso QS notes share?

下年先上measurement

city degree 要讀返？

想問gp其實實際上係做啲咩？

In Paul ho we trust

Asso hd其實唔差，特別係city asso
Degree課程太多廢up

poly hd 正左易上返poly

求asso notes share

Paul Ho
不過佢講書好悶

好似唔駛 degree個measurement係第二啲黎
利申 poly人唔太了解

睇你入左咩公司咩team
有mortgage team做銀行估價
有full report team都係做估價報告不過係成幢/成層/做塊地之類又有計GDV，有做打官師/上庭用既報告
有做PRC team故名思義就係做大陸野（唔知咁多）
有做IPO，做強拍收地，有做agent，有做leasing，有做investment等等... 好多好多
上學會個網睇下會了解到多啲

推下先

竟然有個測量post 就黎去到1001

邊間u最好，睇你想去咩stream
hku gp, city qs, poly bs

agger 識人好過識字GP HKU for sure!

全球有survey既大學，kong u都應該係排名最高果間

但hku survey 好似廢bor

大學排名高唔一定等於教學質素好

啲人醒英文又好就得啦

你又岩先天條件好，做咩都易d

agger

想問工料測量degree grad 左之後可唔可以直接去外國返工， 開log book 兩年再考牌？ 定係一定要留o係香港？

RICS ok啊

Hku啲professor lecturer 愈請愈廢